大家有冇聽過人地講匯豐銀行講成Hong Kong Bank ？

我完全get 唔到

你知唔知HSBC全寫係咩

有 轉工無幾耐公司上上下下連個CFO都係講Hong Kong Bank
當時完全唔知咩黎又唔想柒 所以google先知原來係hsbc

知，但get 唔到，好7

老一代 7/80年代好似係咁叫

Hong Kong Bnak
50年前已經係咁叫㗎啦，樓主啱啱係大陸落嚟？

以前個官方簡稱叫Hongkong bank

有做過幫人碌卡既工作，88%既人將匯豐講成Hong kong bank

前公司個清潔阿姐係講Hong Kong Bank
佢話用黎出糧
我仲問翻佢即係邊間

Hong Kong Bank係以前official名嚟

我屋企人都係叫佢做 Hong Kong bank

公司老一輩 大概五十歲左右 嘅人會叫Hong Kong Bank
第一次聽我一頭霧水

連登仔見到呢啲銀紙會唔會唔收呢？

原來child 登真係咁多小學雞

Hong Kong Bank都唔識，岩岩中學畢業？

以前人地真係叫HongkongBank

一開頭係叫hk bank

樓主係on9仔

真係未聽過

90年代初先改稱HSBC, 以前係叫HongkongBank

我試過比人拒收話未見過on9

老一輩仲有人係叫Hong Kong Bank

好多人都會講Hong Kong bank.
做嘢大部分人都會咁講

老一輩係叫香港上海匯豐銀行

我有個長輩，佢應該已經65歲
當年佢預科畢業就入咗滙豐做
後來賺夠水腳學費就去咗外國留學
佢話果陣時佢只係一個3級職員，當時櫃面teller係5級
佢話同銀行公會主席柯清輝做過同事，柯清輝當時只係一個行政見習生
平時做嘢嘅時候，其他同事已經成日HKBank咁稱呼自己行，亦即係匯豐

以前匯豐叫Hong Kong bank 唔知就自己google

而家好羞恥

HongkongBank 先係正名囉

落左黎幾耐？

hong kong bank 係香港上海匯豐銀行 係子公司
hsbc 係匯豐控股 係母公司
好似係

就黎講火車地鐵都比人笑
應該叫港鐵

好有歐洲FEEL

以前係咁叫

有咩問題?
我小學去滙豐開本紅簿仔都係寫HongkongBank

新移民？

所以以前一代人將匯豐當做代表香港既銀行，又代表咩香港精神

黨鐵先係official阿囉

而家應該改做chi na bank

係估啱左，仲要當我比假銀紙勁on9

可能下一代會開post問有無聽過人叫東鐵線做火車

以前咁叫冇問題
依家叫China bank

呢個我知

我係香港人呀hi

咁又唔係一開頭嘅…起碼係49年之後囉…

收到風樓主係支那人

Zhongguo Xianggang Yinhang

個個都咁叫 有咩問題

陰公...80後已成為老一輩

咁真係吖嘛 我97但係由細到大都係聽人講係滙豐 招牌又係寫滙豐 新聞又係叫滙豐 根本都冇接觸過Hong Kong Bank呢個名

Hong Kong Bank都係聽返啲前輩先知 唔識有幾出奇？

真係好多人鍾意衝出嚟柒

外國係咁叫

自己收埋儲起佢好過啦

最開始係

The Bank
HongKong Bank 已經落左一格

初頭都唔知
後尾係公司system 見到
004 Hong Kong bank 先知咩事

連登好多老屎忽

尋日落嚟

叫開

下一代可能問 Hong Kong ?咩嚟？
因為變晒做Xiang gang

識好多本地外國人都係咁叫，就算新來香港工作既都係咁叫

美國黎

我依家仲叫緊火車

寫住FDIC，美國嚟

巴打段野都幾多廢話

sor

80年代初至 97年左右係叫 Hongkong Bank
到 2000年左右匯豐想走國際路線要去香港標籤
當時宣傳口號 “環球金融，地方智慧”
傳叫 HSBC (Hongkong and Shanghai Banking Corporation）
而家變成 SHBC (Shang Hai Banking Corporation)

唔駛sor，美國有歐洲feel唔出奇

咪係囉仲用乜鬼

我呀媽都係叫Hong Kong Bank

過多幾年可能十蚊銀都唔收

樓主 係支鬼

邊句係廢話？

咁啱聽過會講Hong Kong Bank嘅都係五六十

平時返工聯絡開 有幾個後生既RM都自稱Hongkong Bank

樓主pinnthiss

啲廢老通常咁叫

支鬼 自爆大法

而家見一張儲一張
但十幾年前都叫常見
而家直頭絕蹟

一張相屌打班無知小朋友

給樓主 學下嘢

自己無知就話人老屎忽

知你叻啦老嘢

應該全部都係
冇一句係解釋緊點解叫hk bank

結論：樓主係大陸仔

見識少就檢討下啦

用一張就少一張

樓主

樓主最近偷渡黎香港

係叫Hong Kong Bank

老一輩係咁講

我個外國同事

我buy 你

似

每年都會見到

本身有一疊直版毎年派利是用
派完比親戚A
下年親戚A又派返過黎

由頭到尾都係用緊最頂嗰廿張，最尾將淨低嗰d轉返做cash 自用

因為支那搞小動作
令佢地唔可以再定位做Hong Kong bank

ZXY

原來依家20歲就叫老一輩

可能呢位巴打話hk bank係柯清輝講先嘅

點解要『解釋點解叫做Hong Kong Bank』？
樓主問：大家有冇聽過人地講匯豐銀行講成Hong Kong Bank？
而唔係叫人『解釋點解滙豐被叫做Hong Kong Bank』
你係度胡亂竄改樓主題目所問的問題，我冇檢舉你 算是你的造化！

簡寫 HSBC 之前

點檢舉？打去國安熱線？

呢本真係紅簿仔始祖

中文字下面個logo 係港英徽？

完美ko

唔覺佢識得好多香港銀行s
應該未畢業

你太後生⋯⋯以前我哋不嬲都係咁叫

想儲返紫色50蚊

我到而家要搭東鐵線都叫坐火車

匯豐97前係香港準央行嚟

通常都係上代人叫開

我非P牌

可能真係聽得少

曾經擁有紅簿仔
當年好想有本黃簿仔 (外幣户口)

1999年先改

貓銀行係1997年前，因為預見香港將會強國化，所以貓銀行係1997年就搞過HSBC取代hongkong bank，
所以哩個叫法，通常係97前已經出嚟做嘢嘅人至會知。

未改名叫HSBC之前，銀方官方名真係叫Hongkong Bank
HSBC 當時只係個控股名嘅英文縮寫

樓🐷見識少，又柒左喇!

咁叫唔識英文

樓主仲乜衝出嚟柒？

犀利犀利 咁撚老都識用連登

20-30年前學校教Hong Kong Bank = 滙豐

小心有人批鬥樓主用「匪語」屌打

Sor ,我會學野

pin啦
此post已完

年紀大都要認屎認屁

以前正名係叫HongKongBank

支那人咪唔知囉

美金 綠色

我叫開電氣化火車

冇人叫佢開post 咁

有咩問題

當年係想洗甩香港定位，將自己變做國際先叫 HSBC。如果要強國化直接 Shanghai Bank 就得。

因為呢個 Post 先發覺有個壇抄連登抄得幾足 -

係樓主佢冇知識

唔通精通歷史d人個個都要幾千年前已經生存咩

樓豬係新移民黎

以前一直叫 hong kong bank, 特別係回歸前既時間

呢個POST入面有好多大陸雞的後裔，連衛兵喺大陸出世或者佢老母係大陸雞。

唔明樓主上連登問個問題都要俾人屌支那人
以前屋企人都叫開匯豐
係返工之後先知

未叫黨鐵之前，都仲係叫緊地鐵同火車。

火車, 地鐵係交通公具名

黨鐵係公司名

第一次知係中學幫成班訂練習
書商個姐姐叫我入錢落hongkong bank
我問番佢 先知hongkong bank係匯豐

利申 90後

我仍然叫銅鑼灣果一帶叫大丸

仲叫舊名做咩 依家應該叫 Shanghai Bank

我90後但我都係叫緊佢做hong kong bank

化石出現了

我仍然係講搭火車搭地鐵

以前d人係叫

講HSBC自動聯想到匯丯
講HKB（三個音）會諗「你想講Hang Seng Bank」

我有個長輩，佢應該已經65歲
當年佢預科畢業就入咗滙豐做
後來賺夠水腳學費就去咗外國留學
佢話果陣時佢只係一個3級職員，當時櫃面teller係5級
佢話同銀行公會主席柯清輝做過同事，柯清輝當時只係一個行政見習生
平時做嘢嘅時候，其他同事已經成日HKBank咁稱呼自己行，亦即係匯豐

紅字為重點

老你老母閪咩
自己白痴無撚見識就話老一輩先講
出轉中環問下啲廿零歲西裝友睇下佢地個唔知咩係Hong Kong Bank

中老年人暗號嚟

做緊銀行
十個九個無論同事同行啲客都叫Hong Kong Bank

Xianggang Bank

因為hong kong bank呢個名用左好耐，好後期因為想入返支那市場先轉返用hsbc

我試過係恒生排ATM 時聽到有00後話HSBC = 恒生添
Hang Seng Bank 然後話C = 唔知咩

香港印鑑

1960年代開始，香港上海滙豐銀行以滙豐銀行作為官方簡稱（英文官方簡稱當時為HongkongBank，直到1998年11月滙豐集團宣布統一品牌為止）。1983年，標誌由原本的「殖民地徽章」改為現時的六角標誌（而此標誌於1999年稍作修改）。1989年，香港上海滙豐銀行自願根據香港公司條例，註冊為有限公司，受該條例的規管。

巴打有啲年紀

以前細個英文寫文可以寫Hong Kong bank

以前淨係得香港上海匯豐銀行，其他都係慢慢買返嚟。其中一間係英國嘅 Midland Bank，之後總部搬埋去英國、香港變子公司。

好似係美孚，我有印象好細個嗰陣見過

係 Hongkong Bank
唔係 Hong Kong Bank
1926年前一般寫成一個字 Hongkong, 如 Hongkong Post

屌老你母啦
講Hong Kong Bank嘅人多定HSBC嘅人呀
知唔知呢個term 同 用唔用呢個term都唔撚識分
癲狗亂咁吠

雖然獅子仔同事係上海發硛，但因中原49年後一路積弱，獅子直頭係個 Trading Name drop 咗 Shanghai

其實叫Hong Kong Bank 順口好多，egg廚S時BC好難讀

2020年獅子仔現況

英界, 華界

講一句又引到一班玻璃心出黎

成段都係

唔駛慄住

上面一班宣稱 成日聽 / 成日講 既
估計系做開 會計 核數 貿易 呢類商科（女人）工

口耳相傳果陣會用「Hong Kong Bank」
多數為左配合老屎忽既protocol

一旦email溝通系唔會用呢個
好易同「Hang Seng Bank」既稱呼
而系用番HSBC

青蟹都唔識咁五蚊紙同棉胎應該都未聽過

有一疊，連No.嘅

係時候改名做大灣區銀行啦

公司同事一直咁講，咩問題？

咁離譜

應該係因為97回歸想洗左香港個底扮國際大行
所以先改左個懶勁同無晒地方標誌(香港上海)既名(hsbc)
仲四圍買野擴充全球業務包括歐洲美國
(所謂的環球金融地方智慧 / World's local bank)
07年中資股IPO股爆紅時d所謂評論員仲寸滙豐改名，話明明“香港”同“上海”呢2個字先係最值錢
到美國次按同金融海嘯，滙豐全球業務輸到7 個1皮，得返香港(強國業務)賺錢
先至跪低全瀨強國化

樓主匯豐銀行支票

The Hongkong and Shanghai Banking Corporation

有，我果陣真心唔識，好聲好氣問個account 即係邊間銀行，佢話: Hong Kong Bank 喎？？真係唔知？？
我: 咁即係邊間
佢個表情再驚訝d: 真係唔知架？
屌講你就講啦

國語本位思考：
Hongkong
Xianggang
Shanghai
Guangdong
Taiwan
Kaohsiung

粵語本位思考：
Hong Kong
Mong Kok
Kwun Tong
Tuen Mun
Tin Siu Wai
Yuen Long

澳洲以前都用Hongkong bank brand name

支鬼唔識英文唔出奇，所以只叫滙豐

Bank佢老母

人地咪講咗Hong Kong Bank 囉，Hong Kong Bank 咪即係 Hong Kong Bank 囉，唔知點答你真係唔奇

後生果d唔識都有可能我之後自己google左，但答一句hsbc / 匯豐真係咁難咩

應該改口叫china hong kong bank

咩工係男人工？

唔識咪學囉

吠你老母爛臭閪咩
而家咪屌撚柒你自己係度話聽過50-60歲人先講Hong Kong Bank 就過係老一輩先講囉
三十幾歲都講果啲你未撚見過就咪撚講到老一輩老一輩咁切實啦

有時好想講：係唔知呀仆街

溝通問題姐，應該人地習慣咗叫Hong Kong Bank，真係唔意會到要講hsbc/匯豐你先明，associate唔到。我地年紀大咗成日都會咁，唔好意思

嗌「Hong Kong Bank」= 嗌「民主建設中國」

假如你返banking trading accounting呢類商科工種
耳濡目染都系「Hong Kong Bank」

自然認為理所當然 / 排斥其他講法

相反
你亦可以 堅持嗌HSBC
不過要心理準備其他巴打譏笑

好撚多中女hr 都咁叫勁on9

Hang Seng Bank Co.

我唔係”堅持”嗌hsbc ，我只不過係唔知Hong Kong Bank 係咩而弱弱地問了一句...

唔使理佢地，我做銀行好耐，轉過幾間行（係無做過中資），其實Hong kong bank同hsbc都有人講，前者多數中年人講，反而同事間係講匯豐/hsbc多（因為有時填表寫銀行簡稱寫得多egBEA OCBC HSBC所以慣咗）。唔知唔緊要，我都係入咗銀行做先知，但最怕人咁都可以拎嚟認屎認屁。

某大學lecturer

呢個真 真係要40歲以上先會叫做Hong Kong Bank 我一開始都唔識仲以為佢地英文屎

90後果班就會叫HSBC

但始終宜家係改左名同HSBC都係Official既縮寫 可以改到口就改口囉 就正如D阿婆淨係識講鄉下話 咁你唔會話D細既唔啱架嘛

但你睇下呢個post啲人係咩事先
仲要話講hsbc會比人笑，我做銀行咁耐真係未拎呢樣野嚟笑過，會笑同認屎認屁嘅根本就係得連登仔。

其實一路係咁叫開，出嚟做嘢都仲有唔少人/文件係用呢個稱呼

以前匯豐喺香港係銀行界大佬嚟，開工出糧絕大部分都係匯豐，其他行包括中銀恆生係唔入流
不過官方無再用HongKong Bank呢個稱呼可能新一代無機會接觸嘅話會唔知

唔通要黨鐵唔可以叫做地鐵/火車？馬鐵一定要叫做馬鞍山綫⋯

玩無個性戰隊咩

海港圖
代表佢在香港的地位

會唔會小事化大左d啊巴打同人正常對答有唔明，問一句者

証明左連登多老野

宜家多數叫hsbc

匯豐，國泰，地鐵，屌佢老母臭屄而家全部唔係代表香港

呢個係60年代前嘅colonial badge?

83年前

匯豐自己個紋章
早期銀紙都係印紋章

香港紋章係呢個

想知連登個年齡層係點？

呢個阿群帶路圖香港的話應該用到59年，之後就轉做舊政府寫字樓上面嗰個，匯豐就用到83年，好似其他都有用過，不過就唔同時間轉

搵到：
1874年，桂文燦編纂嘅《廣東圖說》同治版本，入面記錄咗群帶路係上環、中環同下環。而喺1866年嘅《新安縣全圖》，當時嘅〔群帶路〕所標示嘅位置亦好相近。

1843年，香港政府用香港徽章嚟做香港嘅印鑑同埋代表香港，當中徽章嘅下方就係〔阿群帶路圖〕。

1876年─1910年嘅香港旗上面都加咗〔阿群帶路圖〕。

1941年前嘅九廣鐵路標誌都係用咗〔阿群帶路圖〕。

1983年前嘅香港上海匯豐銀行標誌都用〔阿群帶路圖〕嚟做主體。

1876年，喺更新版本嘅香港旗幟嘅設計喥，加入咗〔阿群帶路圖〕，直至1959年先至俾香港盾徽代替為止。

1969年，皇家香港警察隊徽章都用咗〔阿群帶路圖〕，直至1997年香港回歸為止。

1991年匯豐銀行發行嘅港幣100緡銀紙，左邊嘅香港徽章都係包含咗〔阿群帶路圖〕。

香港風情。廣東話資料館

咁乜撚嘢切實
我有話唔係老一輩唔講得Hong Kong Bank?我身邊二三十歲嘅人唔講Hong Kong Bank有問咩題?唔通屌晒佢老母臭閪要佢地講Hong Kong Bank?
有狂躁去睇獸醫/搵馴犬師啦

大部份都係後生，佢地係聽完啲老屎忽講之後，再老屎忽上身教訓啲同年紀嘅人。

講代表性同講歷史佢絕對係有資格叫HongKong Bank
仲有google 認証tim

邊個話唔可以叫Hong Kong Bank??

樓圭勁撚狗

以前有本紅簿仔上面就係寫住匯豐銀行HongkongBank咁，應該就係咁叫做紅簿仔，本嘢都幾經典

做緊cor fin, 除左老屎忽冇人會叫hongkong bank, 一律叫滙豐

謝
Wiki俾流料人

我之前俾過D 收銀. 個收銀猶豫咗一陣
然後佢大大聲問佢D 同事, 呢張收唔收得

#240應該好啲

重有由Hongkong跟拼音一個字轉做 Hong Kong 兩個字，好似又係香港政府好鬼早期就轉(可能二戰前)，不過匯豐改做HongkongBank嗰陣就照用🤔

而家呢張真係要儲.....

我儲咗好多張已經
同埋女皇頭都要儲. 而家真係已經冇乜見到女皇頭

樓上咁多死廢老

係
得返香港郵政跟返一個字過

係，舊廿蚊同紫色五十銀紙都開始少

系你老母

呢個唔知關唔關舊時國際郵政啲規例事🤔

條友係咁

Source:
喺網上一路都搵唔到確實嘅醬汁話呢個係香港1959前Official Colonial Badge 但係我就搵到文support呢個係滙豐個Corporation Seal

#259答咗

我同你一樣97都聽過HK Bank啦
無知就唔好大聲話比人知
小柒

見到右面幅圖，諗起呢個廣告

媽呀我好亂
其實係一樣嘅？
咁鬼知邊個打邊個

應該係，上面英皇徽，下面包住個阿群帶路

做乜鳩
閱讀理解有問題 返去比心機讀書搵錢啦

係咪啱啱係大劣免檢落嚟

應該話 大家個badge一樣咁咪好似出街撞衫咁

廢老先會咁叫

紫色50蚊近年淨係見過一次

樓主下個post:
大家有冇聽過人地將港鐵講成地鐵

邊間銀行 揸兜真係已經極少見...好耐以前逗利是都重有見過

咪hong kong bank 囉 想點答你?

未聽過嗰啲係新移民定係讀緊小學?

的士佬找比我

嗰陣應該都係通用，尤其是匯豐都係好緊要，金融支柱

跟住我懷疑由呢個badge轉紋章係嗰陣想去咁啲舊殖民地色彩，因為改走咗個英皇徽，又直接寫Hong Kong，加條龍同獅子仔🤔

我係手足

以前個個星期六捕住睇
其實亞視都有過類似既節目

好 我意思係嗰張五十蚊紙係邊間銀行出嘅五十蚊

好似仲有本收埋喺雪櫃唔畀老婆知

唔通要講我撘九巴？

有！仲比人屌我唔識野 我心諗 the Hong Kong and shanghai banking corporation

唔係少咁簡單，係直頭冇咁滯
不過唔知有冇人留意到支那銀行隻舊版20蚊本身係藍色（講緊94-03年版）
仲有揸兜隻青蟹有兩款
93前英式徽章+舊總行
93年後洋紫荊+新總行

匯豐
渣打真係好耐冇見過

都係
二戰後周圍都反殖唔好咁高調好

以前官方講法話改做hsbc係為咗令人覺得佢國際化啲
嗰期係咁收購外國啲銀行

改咗名好多年仲有好多人都改唔到口
即使而家都仲有好多人叫佢hongkong bank

Hsbc = Hong Kong and Shanghai bank of China

Op pin this plz

關你撚事咩 使唔使咁串呀

揸兜啲銀紙不嬲都罕有啲
更何況舊版
但係揸兜嘅銀紙又係最有特色
反而支那銀行啲M巾就周街都係

廿蚊唔知係咪就係跟支銀呢款改色 🤔

揸兜嗰啲舊版好靚

我都試過 比紫色$50紙個收銀
佢話唔係港幣 我屌佢

以前Offical嗰個名

近幾年無人講，之前一直叫hk bank

又如何

我都屌你啦，咁都拎黎用

屌少陣

以前參觀匯豐歷史資料庫
佢話因為係收購左唔同公司同業務改變先改
實際就唔知啦

做收銀試過有個阿伯拎住幾疊新淨連冧把嚟唱錢

即刻換返屋企留俾孫仔

近呢十零年儲